\begin{task}{4.5}
  В перестановке $\alpha_1, \alpha_2, \ldots, \alpha_{n-1}, \alpha_{n}$ имеется $p$ инверсий. Сколько инверсий будет в
  перестановке $\alpha_n, \alpha_{n-1}, \ldots, \alpha_2, \alpha_1$?
\end{task}

\begin{solution}
  Пусть элемент $\alpha_1$ имел $k_1$ инверсий с последующими элементами. Если транспозициями соседних элементов
  перевести его на место $\alpha_n$, то для этого потребуется $n-1$ такая транспозиция, причём $k_1$ из них будут
  изменять общее число инверсий на $-1$, а остальные $n-1-k_1$ на $+1$. В итоге, общее число инверсий изменится на
  $-k_1+n-1-k_1 = n-1-2k_1$.
  Получим перестановку  $\alpha_2, \ldots, \alpha_{n-1}, \alpha_n, \alpha_1$.
  Затем аналогичным образом перемещаем $\alpha_2$ на новое место $\alpha_n$. Общее число инверсий при этом изменится на
  $n-2-2k_2$.
  Проделываем эту операцию для всех $\alpha_i$. Общее число инверсий при этом изменится на $\sum_{i=1}^{n} (n-i-2k_i) =
  \sum_{i=1}^{n} (n-i) - 2 \sum_{i=1}^{n} k_i = \frac{n-1+1}{2}(n-1) - 2p = \frac{n(n-1)}{2}-2p$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \delta(\alpha_n, \alpha_{n-1}, \ldots, \alpha_2, \alpha_1) = p+(\frac{n(n-1)}{2}-2p) = \frac{n(n-1)}{2}-p
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
